警方向十名涉違反《港區國安法》被捕者檢取DNA樣本

警方回覆本台查詢時證實，共向10名涉嫌違反《港區國安法》的被捕人士，檢取其DNA樣本。

警方表示，在7月1日拘捕10名人士，涉嫌違反《港區國安法》第20及21條，煽動他人分裂國家罪。在調查期間， 警方根據《警隊條例》59C(2a)，向該10名被捕人士檢取DNA樣本。

有協助被捕人士義務律師質疑，警方根本毋須透過檢取DNA，證明被捕人藏有涉嫌違法的物品，認為做法無必要及不合比例。

拎左dna 係咪可以整假證據